[食死貓] 港鐵:分判商泛迅工人剪短鋼筋

港鐵(00066)沙中線紅磡站擴建工程鋼筋被剪短事件，工程總監黃唯銘今早在一個電台節目表示，根據監督人員的滙報，是分判商泛迅的工人剪短鋼筋。

黃唯銘指出，在5次巡查中只有1次文件紀錄，是因為在2015年12月巡查期間，發現有5支鋼筋被剪短，巡查人員感到很憤怒，向大判「禮頓」發警告信，禮頓亦向泛迅發警告信，但沒有量度被剪短多少。至於其餘4次巡查，每次均發現少於4支鋼筋被剪短，由於巡查人員已經即時要求工人糾正，將有問題鋼筋換走，因此沒有紀錄。

港鐵行政總裁梁國權指出，根據監督人員的滙報，以及文字記錄資料，推算有問題的鋼筋總數少於20多支。

港鐵主席馬時亨則表示，會就事件作全面檢討，回頭想如果遇到同一情況，應該向董事局下的工程小組滙報，可以增強公眾對工程的信心。他認為，承建商禮頓應該開誠布公向公眾交代事件，確保2.6萬粒螺絲帽無問題，是法例上對承建商的要求。

憤怒

好有戲劇feel

成件事加入個人情感錯曬
如果個iow 唔覺得憤怒就無事
唔係因為不符合規格 而係因為iow 個人情感重做

終於作完個古仔。

又係外判硬食

做狗都唔好做外判

鉛水都係屈個水喉佬

賴鐵

黃唯銘指出，在5次巡查中只有1次文件紀錄，是因為在2015年12月巡查期間，發現有5支鋼筋被剪短，巡查人員感到很憤怒
講得出唔覺柒先好野

剪短鋼筋？我好撚嬲囉

劇本寫好，可以埋位